I)
Metsawaht Hans Hindus astub ette ja kaebab, et Kurtnast Kulli Hanso Wingeli sead on mõisa heinamaal käinud ja heinamaad üles tuustinud ja metsawaht on temale mittu kord temale öölnud et siggu peab hoidma, aga Hans Wingel ei hoia oma siggu mitte.
Hans Wingel astub ette ja wannub tagasi et tema sead ei ole mitte käinud ja eks olla sead kinni ajand sest mailmas olla palju siggie tema sead ei olla kogguni käinud. Olleks tema sead käinud ta olleks kohe wälja maksnud aga nüüd mitte üks kross. Aga metsawaht ütleb et Hans Wingeli sead on tõeste mittu korda käinud ja tema on tale kodu käind ütlemas et sigu peab hoidma. Hans Wingel ütleb et tema ei ole kuulnudki et tema sead on mõisa heinamaal käinud. Metsawaht ütleb et teised on ka Kulli siggu heinamaal näinud.
Kohtu mõistmine jääb teiseks kohtupääwaks seepärast et tunnistuse mehed ei ole mitte siin.
